馬鞍山村要滅村咁大件事無人講？

16/12就截止提交申述

政府再次向綠化地帶出手，係今年10月城規會刊憲，計劃將馬鞍山村及樟木頭村附近嘅7幅「綠化地帶」，改劃成公私營房屋，當中有部分地段同郊野公園僅僅只相差約10米。呢個政府知一定會有人嘈，事前唔向村民同區議會諮詢，刊憲後只係搞過一次一個鐘嘅交流會，申述期剩係畀兩個月，所有野都好突然，想避重就輕，靜雞雞過咗佢。

改劃五大重點

1. 馬鞍山村滅村
馬鞍山村係由當年嘅鐵礦場礦工一手一腳咁建立，而當年嘅鐵礦甚至係會岀產去日本。宜家仍然居住緊嘅居民大多數都係礦工二、三代，難聽啲講佢地真係連𨋢都唔識㩒。呢條村同橫洲三村、馬屎埔村一樣都係長年畀政府恰，啲新界鄉紳就享盡特權，呢啲村仔就要畀政府收地滅村起豪宅，真係滿手鮮血。

2. 又官商勾結
今次嘅發展除咗係起公私營房屋外，仲會擴寛馬鞍山村路做修地。但睇返新鴻基係約20年前已經收購咗位於山頂位置的溫家村，本身已經搞緊道路改善工程，但係政府介入馬鞍山山區發展後突然煞停工程，宜家政府負責修路工程，變相就係幫地產商收地補路。仲有唔好唔記得滅咗馬鞍山村後就會起豪宅，到時連埋山頂個啲，最大得益者好大可能就係新鴻基。

3. 侵蝕郊野公園
今次改劃嘅地段極近郊野公園，最近嘅只有10米，無錯的確係10米，第時去郊野公園玩就可以同隔離住豪宅啲人揮手啦，唔夠蜜糖仲可以問佢地借。事實上，係港英時代嘅政府已黑字白紙例明唔準搞郊野公園，因為想佢作為大自然嘅保護傘，今次嘅改劃又畀佢成功，下次應該就係直接剷平成個郊野公園。

4. 郊野公園唔係土地儲備
其實香港有好多閒置嘅官地棕地，17年嘅數據會見到香港大約有1521公棕地，當中的1023公頃係無納入發展計劃，相等於政府個陣聲稱未來30年 1,200 公頃土地短缺的 85%。點解咁多官地棕地唔搞，要搞啲有人住、有歷史、有生態價值嘅地？仲有呢塊地背向吐露港，正宗嘅背山面海格局，唔講大家都知會叫價極高，呢啲地收完再賣返出去，就可以拎黎填明日大嶼條數。

5. 馬鞍山區人口壓力急增
本身馬鞍山宜家已經夠多人，如果係到開DONKI，入面分分鐘仲迫過日本啲地下鐵。宜家馬鞍山有21萬人口，朝朝都塞車塞到Google Map係紅同紫，返9點已經要7點出門口。如果改劃成功會加多2萬幾人，連埋烏溪沙個啲新樓未來總供會加成6萬人，係宜家人口嘅3成。係咪想朝朝5點起身返工塞4個鐘車？分分鐘仲塞過觀塘。

==========

香港人係咪仲要畀政府恰住黎砌？唔想屈服係佢地嘅淫威下可以點做？
向城規會交申述表

(唔識填呢到有教學：)
16/12就截止提交申述

簽埋啲聯署
馬鞍山村關注組

馬鞍山交通關注組

長春社

想知多啲可follow返

馬鞍山村關注組 Facebook Page

馬鞍山村關注組 Instagram

有人講呀

交埋申述

OK 下次唔用

香港都就滅

走去關心條村

咁就好喇

咁聯署簽咗未先

自推10

推

聯署同申述都交哂

自推9

自推8

屌你老母sell hk死全家

自推7

滅咪滅囉 攬鈔

拎黎起樓滅邨都抵啦

今日拆得你郊野公園，拆吓拆吓咪拆埋你屋企

但起嚟都唔係俾你住，咪又係好似水泉澳邨咁

自推6

自推5

條村唔係香港垃圾p牌狗

未來10年, 將會日日都有更荒謬既事
等緊下一次香港人既爆發

熱鬧啲好丫

巴打講得啱呀

push

菜園村咪又係收皮收錢走好撚過啦

我知你係講緊呢個post熱鬧啲好

其實菜園村依家係起左條菜園新村既
錢？賠得幾多吖
賠完乜都買唔到

自推4

自推3

自推2

咁大件事牙

咁眾籌買返條村囉

冇錯
所以希望大家幫到一單得一單

我支持起公營房屋喎
政府唔起公營房屋，無自置物業人士未要捱貴租，一樣係益咗業主/地產商
居住係一個生活必須，每人都應有一個適舒嘅居所
唔好忘記一啲住緊劏房/工廈嘅人嘅感受
政府嘅功用就係將社會資源好好分配，每一個計劃一定有受害者，但唔好將佢地嘅損失/不便無限放大，應該宏觀啲去睇社會上各持份者嘅訴求

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

係呀香港就滅，咁係咪坐係到咩都唔做？

上面其實都已經解釋咗
唔係話唔起得 而係冇必要搞綠化地帶 郊野公園

其實香港有好多閒置嘅官地棕地，17年嘅數據會見到香港大約有1521公棕地，當中的1023公頃係無納入發展計劃，相等於政府個陣聲稱未來30年 1,200 公頃土地短缺的 85%。點解咁多官地棕地唔搞，要搞啲有人住、有歷史、有生態價值嘅地？

所以我依家講

冇人講咪你講囉

講緊

講緊啦

推, 行山經過見到街站, 居民求救!!

有冇填埋啲網上聯署先？
叫埋親朋戚友填

拎條村起老人院啦屌

菜園村賠左幾多？

如果政府收官地棕地起公營房屋，你係唔係會支持？

你有冇數據/例子比較到政府收官地棕地同用綠化地帶起公營房屋分別所需嘅成本相差幾多(包括金錢支出同時間)？

垃圾P牌狗 唔係話要走咩 移到民未呀？

用冇人講真係令人反感
滅村最大問題係sellHK係最大得益者

推推！大家入去了解下

呢單野好似唔係好多人知

出面都冇乜人討論

對唔住 係我錯

係呀
我哋都已經好努力去做
希望爸打可以幫手推下post 分享俾啲親朋戚友

郊野公園早就要拆
你住開郊野公園？

長期病患/獨居長者係唔係冇資格住公屋？

自力更生嘅新移民係唔係冇資格住公屋？

身體有缺陷，失去工作能力嘅人係唔係冇資格住公屋？

低收入嘅年青人係唔係冇資格住公屋？

我知你想講大部份住公屋嘅都係攞綜援嘅新移民，但亦都有部份係真係有需要

為咗唔想益咗啲新移民，而唔起公屋幫助有需要人士，好似講唔通喎

要推

第二點我贊同

9

8

7

6

5

4

3

2

1

自推20

19

18

17

16

15

14

13

12

11

交中

10

起公屋就係抵屌
起黎比咩人住大家都知啦

官商勾結

然後山頂啲豪宅又住唔起

港英建立嘅郊野公園，俾土共蠶食

Sell HK

有得去好去啦

塞撚到仆街

痴撚線竟然有啲咁正氣嘅comment

雖然都預咗俾人鬧
但係冇諗過會咁正氣

仲塞咗多人入馬鞍山真係屌你老母

Tui

而家朝朝七點已經塞到紅色
仲話加多三成人口入嚟
我準備好每日五點出門口啦

屌那媽，交申述，簽聯署啦。

起公屋，起老人院，可以呀。
但而家想拆礦村黎起咩？
起豪宅呀

想發展，想點解要係礦村到？
棕地唔用？
閒置官地唔用？
而家香港冇地咩？

係要搞到人地頭家，係要拆人辛辛苦苦逐磚逐瓦起既家？
呢d叫乜撚野道理呀？

香港人，港共搞發展拆村唔關你事麼？
乜大家唔係話“我好撚鍾意香港”，關心下啦，好嗎

好撚委屈你?

我見一個咁嘅標題就block一個

照你邏輯，唔使重建啦

重點係賠償囉

雖然我住馬鞍山，但馬鞍山村關我撚事
只要唔好阻住晒個海景就得架啦

滅有咩問題

塞多三成啊
你準備好未啊

一早要收啦

咪係
收鄉地一早要做
咁咪唔洗明日大嶼

屌你老味準備滅村起D豪宅畀中國富豪

正Wor， 多D位出黎唔好咩

係囉

我好撚鍾意香港

Push

重要事要多d人知

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

推呀

唔委屈

鄉郊地全部收撚哂佢 我舉腳贊成呀

咁爸打你填咗申述同聯署未先

推！

仲講乜春，唔移民
自己攞嚟，宜家行緊極權
你仲有say?

屌佢老母

BTW嗰個地方本身就唔應該起樓，除非強制嗰棟新樓啲有車居民必須經西貢公路出巿區

都唔知點樣界定為原居民
呢啲村嘅人就乜春都無

咪係
政府就係滅得太遲
滅左佢好過明日大嶼

推推推

幾間屋仔霸晒啲有限土地

交申述冇用㗎
就算有得俾你上去發表意見
到嗰日咪又係俾政府官員同城規會專員閉門會議左先
之後先放你入去
即使政府以多個「備悉」作為佢答唔到問題既回應
最後結果都一定係通過

鄉郊地一早要拆

明日大嶼唔肯
而家拆條冇人住既村又唔肯
又呻樓價貴
其實係想點

鄉黑死霸爛霸！排公屋排十五年

所以一早要拆條垃圾村

樓主代表鄉黑發聲都咁多人like
痴線

的確好難分，但馬鞍山村係由礦工所建立，係佢地一手一腳建用血汗建立嘅家園，而宜家仍然居住緊嘅就係礦工後代。

先生，豪仔講緊係得啦，豪仔講緊係唔委屈啦，但係豪仔又摺，又唔夠緊貼時事喎，以我對大家既印象，在座咁多位都係緊貼住潮流脈搏，站係時尚尖啄既，我只不過係擔心，我開口講既野其實所有人都一早已經知道啫，咁如果係咁，我咪係度發放緊一d所有人都一早已經接收左既資訊？咁唔係唔得，浪費時間呀嘛，再講吖，我都係多口問句啫，開場白黎架啫，禮儀黎架啫，唔通我問你食左飯未，我真係好想知你食左飯未咩，我講句早晨，難道我朝早又真係好精神咩？如果我表達方式令你唔舒服既話我可以改呀，我有冇屌你老母臭閪呀？我冇喎，而家你屌我老母臭閪喎，我好唔舒服呀，你會唔會改呀？

Pishhhh

Pishhh

關我撚事 入面又咪10成9藍絲 on9

講撚咗香港好多棕地可以用唔用
係都要屈人依樣唔肯果樣唔係想點？

3樓係連登有善運動搞手

就算係黃絲
拆村發展有咩問題

一早要收啦 霸住哂啲地

棕地咪收緊
同時間拆村有咩問題
鄉黑都要幫?

上面啲留言咩撚嘢事
唔講以為去咗香討
起私樓講到好似起公營房屋咁
人口飽和又當睇唔到
而家朝朝六點半出門口 九點都未必過到港島呀

屈人鄉黑再幫新紅基就得？

政府有個表寫明邊村係原居民，原居民係香港住左百9幾年，港英政府開始之前已經係香港住，佢地會有d清政府既文件證明。其他又住起鄉郊，得幾十年既通常都係非原居，一律都唔會有丁權。
咁所謂鄉黑，你估下係邊種

礦村應該就係非原居民村，入面住既人都冇丁權，冇得起丁屋

問 ： 何 謂 「 原 居 民 」 ？
就 在 1898 年 已 存 在 的 某 原 居 鄉 村 ( 不 論 該 村 現 時 的 村 名 是 否 與 它 在 1898 年 的 村 名 相 同 ) 而 言 ， 「 原 居 民 」 指 於 1898 年 是 該 村 的 居 民 的 人 ， 或 屬 於 上 述 人 士 的 父 系 後 裔 的 人 。

無人講就一齊講

你夠屈我幫新鴻基
收村發展都吹到係幫發展商

其實佢地繼續住有咩問題？

絲打真係心水清

Agree霸住晒d地

2. 又官商勾結
今次嘅發展除咗係起公私營房屋外，仲會擴寛馬鞍山村路做修地。但睇返新鴻基係約20年前已經收購咗位於山頂位置的溫家村，本身已經搞緊道路改善工程，但係政府介入馬鞍山山區發展後突然煞停工程，宜家政府負責修路工程，變相就係幫地產商收地補路。仲有唔好唔記得滅咗馬鞍山村後就會起豪宅，到時連埋山頂個啲，最大得益者好大可能就係新鴻基。

自己睇#1啦 我屈你？

就算唔起樓
起球場都好過比人霸地

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪 你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？ 係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？ 乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？ 好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？ 呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。 屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？ 冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？ 接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？ 係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？ 屌你老母臭閪谷鳩氣

依加拆村咪收棕地囉濛撚

馬鞍山村有個鞍山探索館
佢哋好有心保育馬鞍山嘅礦場歷史
有興趣可以去佢哋Facebook睇下

咁又唔同意喎 我要多d樓好過

第一，香港嘅房屋短缺問題個源頭，係咩相信大家都知係咩；第二，發展係無問題。但點解要搞郊野公園同綠化地帶先？要起屋唔係問題呀，但點解唔搞棕地同閒置官地先？呢啲地方近市區好多，配套相對充足，宜家搞馬鞍山村一帶又要鋪電水利，又要排污，成本又高又貴，點解唔係搞棕地先？

人地二十年前就買左
要幫一早幫
政府搵到地發展
你就話人益發展商
好地棕地隔離都比發展商買哂
咁發展棕地係咪又益發展商?

所以同班護村撚講真係哂氣

精神病，宜家佢係搞綠化地帶呀，係死都唔肯搞棕地呀

呢個標題真係摟屌

棕地多數係元朗
咁叫近市區
棕地你估唔洗重新鋪電水利排污?

又話樓貴
又唔俾收地起樓

鄉黑抵死

搞清楚邊個搞到啲樓咁貴先啦

填海唔比
收地唔比
痴痴地

啱

所以依家咪收地起樓
做番正常野

都幾好笑，一邊係咁放人入黎，之後起樓畀佢地住，呢啲叫做返正常野？

作為住西沙嘅表示日日返工都塞到癲 唔係唔俾你起 但可唔可以搞掂好啲交通配套先啊 依家求其搵個位插針式起樓又有幾宏觀啊 根本就頂唔住咁多人口事實係 仲講咩舒適居所

好似話起哂之後，
一個馬鞍山人口>全個灣仔區人口。
Cls港共政府

依家講收地起樓
你又講放人入來
咁係咪唔放人入來就唔洗起樓

冇人講咪你講囉 好撚委屈你啊

整緊路啦好似

小朋友，你搞清楚成件事個因果關係先啦，放人同起樓嘅關係根本分唔開，呢啲野都唔明，小學畢業未？

填左 唔該晒

唔止交通 仲有商場 大商場得一個

笑唔笑死人，睇返項目重點，未來馬鞍山預計會多6萬人口，你講呀，點解決個塞車問題呀？

滅咪滅，入面啲二世祖係時候還返啲哋出嚟

依家21萬 起好依家其他樓同呢個改劃就多多6萬

正常收入排到公屋?做保安譚仔都爆左入息喇, 依家公屋係養懶人

咁樣只有2個情況
1)俾人屌 影響本身事件支持度同注意度
2)不斷俾人貼潮文 一樣都係影響件事

真係冇人講

多謝你

好多棕地係山卡喇地方，你諗住起完楝樓就算? 水電煤路啲配套自動gen黎?

綠條撚化咩，你行過未，有咩睇有咩行，有咩要保留

推

利申 已交

無錯都係要畀錢，但同綠化帶被近城市設置好多，成本會低好多。加上可以同附近嘅城市組成大市鎮，可以加強發展，同時保留大自然區域。

終於有人講唔好用無人講

又幫sell hk 收地補路

2份都簽咗,1分鐘搞掂

推
已寫信同聯署
雖然真係好撚花時間

拆撚左個golf 場你先好講

滅撚左佢啦

推
交咗form

對國家安全造成影響，完

係囉 明明真係冇人講

國安總部進駐

真

香港失業率係咁升，偏偏唔撚停單程證，係咁起埋啲樓畀腥港人住

最緊要係，馬鞍山真係好撚塞呀屌你

準備好加多6萬人入嚟未

幫推

預備緊行山出觀塘，希望五點起身都夠時間食個早餐

老實講
好多係霸返黎
收返好正常

預埋我

佢地唔知自己幫緊咩人
一係就純粹唔想自己住個度咁迫加塞車 呢個我理解

畀我都唔買而度啦一weekend成村人去昂平
幾個fd住大棠，而排日日屌曬老母

同護村撚講真你痴線
收地係應該
境足球場都好過比人霸地

已簽 大家快簽

感謝

閹撚左你啦

強拆同支那一樣邊個都阻唔到

馬鞍山撚 推

巴打連登清泉

綠你老母化
我屌你老母 死左膠自私環保撚

馬鞍山人預備日日行山返工

pish

其實馬鞍山得一條路出入仲增加人口

唔可以畀港共破壞香港郊野公園

用黎起公屋咪好

我準備好啦

住都冇得住仲諗環保

係呀 仲要加現時人口三成咁多

冇錯

咁起豪宅呢？
嗰堆公屋地加埋都唔夠豪宅達地咁大

見到通常都直接負皮咗先

冇屋啦你

,

手動正皮

最怕係交完都唔理

但係唔交就真係直過直拆

屌佢老母官商勾結

交左，推！！！！！！！！！

源頭係每日150隻寄生蟲
瘋狂起屋唔減輸入起幾撚多都無用
都未計一堆19官地

滅村我唔介意 我介意佢搞鳩埋個綠化地帶

PUsh

咁你填咗未先

填左

大老山已經塞到仆街

已交

嚟緊加多六萬人
塞到沙田都出唔到

快啲滅晒佢

多謝絲打

笑左聯署你簽幾多，藍絲triple上

屌 棕地 村地又唔發展得
又要唔填海 又要唔姐景觀 cls

Pish

到時就會話啲官地棕地用左會影響交通
好多人住呀唔好再加人
跟住政府話起新路 就話無需要起啦 嘈呀
成班只係not in my backyard 完

呢啲所謂礦村就係located喺綠化地帶
綠化地帶唔係一定一堆綠色
某啲棕地其實都係喺綠化帶
比班環保撚地產商打手異化晒啲字眼
嚟呃啲唔識野既人

推
隔離post喺到嘈黃店賣淘寶嘢冇人理正經嘢

大家盡做
趁仲有野做到 唔好放棄

條邨有廢老藍屍冇人講

你係村民？

和平巴好好

pushhhhhhhh

房屋台地產mk全面進場

咁點解香港今時今日會搞到住都無得住？150啊

再推30

29

28

27

26

25

24

23

22

21

20

睇完上面cm發覺好多人比正苦「唔夠地」既大話呃得好透
得閒去睇下本土研究社，講咗好多現有土地供應

仲推緊

行山果日見到一班義工叫人簽名，大家幫手

乜都反對
繼續住當房啦

唔准

的而且確

大家都努力咗一個月

🩸🩸🩸🩸🩸🩸🩸🩸🩸🩸🩸

到時日日係d豪宅附近露營
睇邊個死

p

邊到仲有位露營

Deadline 到啦

我真係想拆咗佢哋屋企

早排去露營 見到有棵樹着火
問下面間屋個阿伯攞水救火唔理我
淋熄咗之後佢走嚟屌柒我話想燒撚咗棵樹
屌佢老母臭閪晒咗我桶水
俾人拆村抵撚死啦

你個名

港島觀塘元朗屯門咪一樣日日塞到仆街 咁邊到都唔洗起啦
收條冇乜人住既村又話益新鴻基 收棕地咪一樣益鄉黑 咩政策都有人得益架啦why not both 收哂鄉地棕地都未夠解決土地問題呀
新加坡房屋政策好係放棄左好多綠化又填海 睇地圖香港大部分土地都係綠色

霸番黎既地 而家政府收番有幾撚慘

非常好

依條友純粹not in my backyard only

塊地咪又係佢地上一代霸返嚟
霸左幾十年仲想霸三代
唔拆你係人情 拆你係道理

記得當年發展新界東北又比人話中港融合

入咗申述g持

好快填完啫

大家唔好咁懶

感謝巴打
有冇填埋啲聯署先

無錯
其實真係5分鐘搞掂

但絲打你用緊不推文回覆
Btw 大家都是碗妹

signed

感謝巴打

真 成日用冇人講 睇到煩

焦土算，起到全香港都係樓，成個宿舍咁，乜撚都冇最好。

其他唔理，淨係想條村D賠償做足D，賠錢賠樓

去過一次個度嘅鞍山探索館
無諗過香港有啲咁嘅地方體驗下以前點採鐵礦

9點開始塞塞塞

下次你去死啦

大家幫幫手share

灣仔碼頭 皇后碼頭 皇室郵筒
呢D就扮睇唔到?

你咪搵朱西果班左膠幫你 寫幾張不遷不拆囉
打到埋黎咪又係 大合照散水走人
有邊次個劇本會唔一樣

記唔記得 以前柒婆拆圍村僭建
人地勇武咁咪保得住囉
你地? 番工把喇

村佬鄉黑霸地一向黑暗到仆街
你地咁多年唔理佢 咪發展到 鄉黑可以玩到721咁囉
如果村佬冇錢搵條撚出黎做野咩

有D野自己種落 自己受番 香港人係抵撚死

問題係賠幾多俾村民
如果村民覺得賠償合理又自願搬走，我憑咩同人保衛家園

你講到套丁係合法咁撚樣
塊地你架? 霸番黎架仆街

村民當年咪又係霸塊地番黎
今日叫番我地維護佢地既權益 CLS
有得分就有得傾

幾十年都冇人嘈 嘈又唔夠大聲
咁做咩要搞
好撚正常公務員心態
搵野黎搞真係痴撚線

香港市民自己唔爭取 收番丁權
咁怪得邊個?

佢果啲所謂理由
地產商真係要捐多啲錢支持環保撚 保育撚 反正屌政府就大把人撐

減綠化又唔得填海又唔得收地又唔得
開發棕地一樣好多既得利益者攞到着數 到時唔止益新鴻基添呀 咁咪官商鄉黑勾結 點得呀
用市區空置地插針式起 供應唔會多都唔會做到好規劃 交通社區配套一樣攬炒
臨尾加句唔cut 150有撚用咩 結論維持現狀

咁事實又真係 係150果到
150 咪又係講到革命果個問題
所以我一路都講 香港人係抵撚死

做得好 直頭要滅撚哂d圍村佢 用黎起樓。

唔講我以為 禁左丁權
請問 JR左D咩番黎

問題係兩樣野無衝突 150要cut 樓都係要起

推 屌你老母垃圾正苦

係

算啦 柒咗啦

起你老母咩 邊到起呀，水路呀

呢個算係問題？

私人樓咪比買得起既人住，公營房屋咪比抽中/排到隊既人住。

黑暗野姐係乜野黑暗野？講清楚大家討論。

跑數狗？議助？

樓主返工好勤力

係時候到熱狗帶領村民
示範比黃絲睇咩係真正嘅反抗

交申述簽聯署 有用就唔撚洗上街喇

你阻住政府做野

明做就國安法

暗做就鄉黑拆你村

唔好咁撚天真

交申述簽聯署 只係左膠用黎拖時間既招數

你同以家既政府玩程序 港英果陣都唔撚得喇

N 年前 上水拆村 人地都識拎罐石油氣守係村口喇

全港歷來唯一一個鐵礦場
第時可能冇㗎啦

而家都已經由七點開始塞啦

又唔使死嘅
講還講你可以有禮貌啲囉

英國人比架喎

pi

得罪果句 錢到價個個都簽 錢唔夠咪出嚟嘈 囉返出嚟起樓都係件好事

721都係圍頭佬搞出嚟
我贊成滅晒全香港圍頭佬佢 要cut埋丁權

submitted

今日DEADLINE啦
大家幫幫手去填啊
只要花5MINS就夠架啦

感謝絲打

應該係我感謝你發起呢個post,
多謝你教我地點填嗰份野

感動

就憑SHK係藍已經值得反對

都係用五分鐘姐

今

晚

截

止

最

後

衝

刺

最後今日

係啊

小

時

馬鞍山唔係市區日日大老山塞到仆街

可能見有個山字就當係山區

個

半

鐘

沙田區議員同政府城規會都係蛇鼠一鍋架啦！

禮貌大使

玩完

過晒deadline

死五毛扮真香港人洗白

係啦係啦 知道你馬鞍山好塞車啦 全香港都塞架啦 屯公呢觀塘呢紅隧呢 你care咩 最緊要not in my back yard
一開頭反對就話係綠化地帶/貼住郊野公園 而家串人就話知唔知馬鞍山係市區
你真係會形容馬鞍山村做市區空置地？
你知唔知市區空置地係指咩地？

你都幾肉酸 自己話政府介入馬鞍山山區發展 轉頭又串鳩人以為有個山字就山區
想人支持就妖魔化反對聲音 無限搬龍門 同政府一樣咁仆街

你文盲定弱智

滅9曬D圍村原居民，射射

笑撚咗，你大陸閪黎嫁？山同市區都係同一地方有幾出奇？條村係山上面咪山區囉，上下個地帶係已發展嘅新市鎮咪市區囉，上山坐車都要半個鐘啦，有乜撚野問題？大陸落黎就睇熟啲個地圖先啦，不過你呢啲大陸閪係文盲都唔出奇嘅，係智障就睇醫生啦，上網唔會好得返嫁

好似個聯署延咗期

馬鞍山同馬鞍山山區係咪唔識分

吹咩